\section*{Introdução}

\myframe{
  \ctr{Julia}
  \begin{itemize}
    \item Alto nível;
    \item Alta performance;
    \item Sintaxe fácil;
    \item Interface com C/Fortran e Python.
  \end{itemize}
}

\myframeblack{
  \ctrwhite{Mão na massa}
  \cmd{julia}
  \jlcmd{2+3}
  \jlcmd{5*8}
  \jlcmd{9/2}
  \jlcmd{2\elev3}
  \jlcmd{exp(1)}
}

\myframeblack{
  \ctrwhite{Mão na massa}
  \jlcmd{round(exp(1))}
  \jlcmd{floor(exp(1))}
  \jlcmd{ceil(exp(1))}
  \jlcmd{div(13,4)}
  \jlcmd{rem(13,4)}
  \jlcmd{mod(13,4)}
}

\myframe{
  \ctr{Hierarquia de tipo}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \node[draw,rectangle] (number) at (0,0) {Number};
      \onslide<2->{ \node[draw,rectangle] (real) at (0,-0.8) {Real};
        \node[draw,rectangle] (complex) at (3,-0.8) {Complex};
      }
      \onslide<3->{ \node[draw,rectangle] (int) at (-1,-1.6) {Integer};
        \node[draw,rectangle] (float) at (2,-1.6) {FloatingPoint};
      }
      \onslide<4->{ \node[draw,rectangle] (signed) at (-2,-2.4) {Signed};
        \node[draw,rectangle] (unsigned) at (-0,-2.4) {Unsigned};
      }
      \onslide<5->{ \node[draw,rectangle,text width=3em] (floats) at (2,-4)
        {Float16 Float32 Float64};
      \node[draw,rectangle,text width=3em] (ints) at (-2,-4.5)
        {Int8 Int16 Int32 Int64 Int128};
      \node[draw,rectangle,text width=3em] (uints) at (-0,-4.5)
        {Uint8 Uint16 Uint32 Uint64 Uint128};
      \node[draw,rectangle,text width=3em] (boolchar) at (-4,-3.5)
        {Bool Char};
      }

      \onslide<2->{ \draw[->] (number) -- (real);
        \draw[->] (number) -- (complex);
      }
      \onslide<3->{ \draw[->] (real) -- (int);
        \draw[->] (real) -- (float);
      }
      \onslide<4->{ \draw[->] (int) -- (signed);
        \draw[->] (int) -- (unsigned);
      }
      \onslide<5->{ \draw[->] (float) -- (floats);
        \draw[->] (signed) -- (ints);
        \draw[->] (unsigned) -- (uints);
        \draw[->] (int) -| (boolchar);
      }
    \end{tikzpicture}
  \end{center}  
}

\myframeblack{
  \jlcmd{round(2.3)}
  \jlcmd{iround(2.3)}
  \jlcmd{\cmmt{Na v0.4 iround não existe mais}}
  \jlcmd{\cmmt{Use round(Int, 2.3)}}
  \jlcmd{typeof(2)}
  \jlcmd{typeof(2.0)}
  \jlcmd{2 == 2.0}
  \jlcmd{isapprox(exp(1), 2.71828)}
}

\myframeblack{
  \ctrwhite{HELP}
  \jlcmd{help(exp)}
  \jlcmd{?exp}
}

\myframe{
  \lstinputlisting[title=test1.jl]{src/test1.jl}
}

\myframeblack{
  \cmd{julia test1.jl}
  \jlcmd{include("test1.jl")}
}

\section*{Vetores e matrizes}

\myframeblack{
  \jlcmd{rand(3)}
  \pause
  \jlcmd{A = rand(3,3)}
  \jlcmd{e = ones(3)}
  \pause
  \jlcmd{b = A*e}
  \pause
  \jlcmd{x = A\bkslash b}
  \jlcmd{norm(x-e)}
  \jlcmd{x[1]}
}

\myframeblack{
  \jlcmd{A = rand(3,5)}
  \jlcmd{A[2,3] = 0.0}
  \jlcmd{A}
  \pause
  \jlcmd{(m,n) = size(A) \cmmt{Ou m,n = size(A)}}
  \jlcmd{A'*A}
  \pause
  \jlcmd{ones(3,5)}
  \jlcmd{zeros(3,5)}
  \jlcmd{eye(3,5)}
}

\myframeblack{
  \jlcmd{(L,U,P) = lu(A)}
  \jlcmd{norm(L*U-A[P,:])}
  \pause
  \jlcmd{G = chol(A*A')}
  \jlcmd{norm(G'*G-A*A')}
  \pause
  \jlcmd{(U,S,V) = svd(A)}
  \jlcmd{norm(U*diagm(S)*V'-A)}
  \pause
  \jlcmd{(Q,R) = qr(A)}
  \jlcmd{norm(Q*R-A)}
}

\myframeblack{
  \ctrwhite{Cuidado com matrizes disfarçadas}
  \jlcmd{[1;2;3] \cmmt{Array}}
  \jlcmd{[1,2,3] \cmmt{Array}}
  \jlcmd{[1 2 3] \cmmt{Array 1x3}}
  \jlcmd{[1 2 3]' \cmmt{Array 3x1}}
  \pause
  \jlcmd{[1;2;3] == [1,2,3]}
  \jlcmd{[1 2 3]' == [1,2,3]}
}

\section*{Controle de fluxo}

\begin{frame}[fragile]
  \ctr{if, elseif, else}
  \begin{lstlisting}
if ALGO
  CMDs
elseif OUTRO ALGO
  CMDs
else
  CMDs
end
  \end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
  \lstinputlisting[title=ifelse.jl]{src/ifelse.jl}
\end{frame}

\myframeblack{
  \jlcmd{x = 1}
  \jlcmd{include("ifelse.jl")}
  \jlcmd{x = 0}
  \jlcmd{include("ifelse.jl")}
  \jlcmd{x = -1}
  \jlcmd{include("ifelse.jl")}
}

\begin{frame}[fragile]
  \ctr{while}
  \begin{lstlisting}
while ALGO
  CMDs
end
  \end{lstlisting}
  \lstinputlisting[title=while.jl]{src/while.jl}
\end{frame}

\myframeblack{
  \jlcmd{n = 3}
  \jlcmd{include("while.jl")}
}

\begin{frame}[fragile]
  \ctr{for}
  \begin{lstlisting}
for VAR in RANGE
  CMDs
end
for VAR = RANGE
  CMDs
end
  \end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
  \lstinputlisting[title=for.jl]{src/for.jl}
\end{frame}

\myframeblack{
  \jlcmd{include("for.jl")}
}

\myframeblack{
  \jlcmd{for i = 2:3:15 \\
    \jlindent \spcindent println("\$i") \\
  \jlindent end}
  \jlcmd{typeof(1:10)}
}

\myframeblack{
  \ctrwhite{Comparações curtas}
  \jlcmd{2 > 0}
  \jlcmd{2 > 0 \&\& println("ok")}
  \jlcmd{2 < 0 \&\& println("ok")}
  \jlcmd{error()}
  \jlcmd{2 > 0 \&\& error()}
  \jlcmd{2 > 0 || println("ok")}
  \jlcmd{2 < 0 || println("ok")}
}

\myframeblack{
  \ctrwhite{Comparações curtas}
  \jlcmd{1 > 0 ? println("ok") : println("not")}
  \jlcmd{1 < 0 ? println("ok") : println("not")}
}

\section*{Funções}

\myframe{
  \begin{equation*}
    ax^2 + bx + c = 0
  \end{equation*}
  \begin{align*}
    x = \frac{-b\pm\sqrt{b^2-4ac}}{2a}
  \end{align*}
}

\begin{frame}[fragile]
  \lstinputlisting[title=bhas.jl]{src/bhas1.jl}
\end{frame}

\myframeblack{
  \jlcmd{include("bhas.jl")}
  \jlcmd{bhaskara(1,5,6)}
  \pause
  \jlcmd{r = bhaskara(1,5,6)}
  \jlcmd{r[1]}
  \pause
  \jlcmd{r1,r2 = bhaskara(1,5,6)}
  \jlcmd{r1}
  \pause
  \jlcmd{bhaskara(1,0,1)}
}

\begin{frame}[fragile]
  \lstinputlisting[title=bhas.jl]{src/bhas2.jl}
\end{frame}

\myframeblack{
  \jlcmd{include("bhas.jl")}
  \jlcmd{bhaskara(1,0,-1)}
  \jlcmd{bhaskara(1,0,1)}
}
\begin{frame}[fragile]
  \lstinputlisting[title=bhas.jl]{src/bhas3.jl}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
  \begin{equation*}
    \Vert A \Vert_F = \sqrt{\sum_{i=1}^m\sum_{j=1}^na_{i,j}^2}
  \end{equation*}
  \lstinputlisting[title=normF]{src/normF.jl}
\end{frame}

\myframe{
  \ctr{Exemplo: calculando a raiz de $a > 1$}
  \begin{equation*}
    f(x) = x^2 - a
  \end{equation*}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \draw[->] (0,0) -- (3,0);
      \draw[blue,thick,domain=0:2] plot(\x,{\x*\x-2});
      \draw[dashed,red] (1.41,0) -- (1.41,1) node[above] {$\sqrt{a}$};
      \onslide<1-2>{
        % Iter 1
        \draw (1,0.05) -- (1,-0.05) node[below] {$x$};
        \draw (1.6,0.05) -- (1.6,-0.05) node[below] {$y$};
      }
      \onslide<2>{
        \draw[dashed] (1.3,0.05) -- (1.3,-1.05) node[below]
          {$\dfrac{x+y}{2}$};
      }
      \onslide<3-4>{
        % Iter 2
        \draw (1.3,0.05) -- (1.3,-0.05) node[below] {$x$};
        \draw (1.6,0.05) -- (1.6,-0.05) node[below] {$y$};
      }
      \onslide<4>{
        \draw[dashed] (1.45,0.05) -- (1.45,-1.05) node[below]
          {$\dfrac{x+y}{2}$};
      }
      \onslide<5>{
        % Iter 3
        \draw (1.3,0.05) -- (1.3,-0.05) node[below] {$x$};
        \draw (1.45,0.05) -- (1.45,-0.05) node[below] {$y$};
      }
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
}
\begin{frame}[fragile]

  \only<1>{ \lstinputlisting[title=bissec.jl - v1]{src/bissec1.jl} }
  \only<2>{ \lstinputlisting[title=bissec.jl - v2]{src/bissec2.jl} }
  \only<3>{ \lstinputlisting[title=bissec.jl - v3]{src/bissec3.jl} }
  \only<4>{ \lstinputlisting[title=bissec.jl - v4]{src/bissec4.jl} }
  \only<5>{ \lstinputlisting[title=bissec.jl - v5]{src/bissec5.jl} }
  \only<6>{ \lstinputlisting[title=bissec.jl - v6]{src/bissec6.jl} }
  \only<7>{ \lstinputlisting[title=bissec.jl - v7]{src/bissec7.jl} }

\end{frame}

\myframeblack{
  \jlcmd{f(x) = x\elev2}
  \jlcmd{f(1)}
  \jlcmd{f(2)}
  \jlcmd{f(-1)}
  \pause
  \jlcmd{g = x->x\elev3 - x}
  \jlcmd{g(1)}
  \jlcmd{g(2)}
  \jlcmd{g(-1)}
}

\myframeblack{
  \jlcmd{f(x) = x\elev2}
  \jlcmd{t = [1,2,3]}
  \jlcmd{f(t) \cmmt{Erro}}
  \jlcmd{map(f, t)}
  \pause
  \jlcmd{f(x) = x.\elev2}
  \jlcmd{f(t) \cmmt{Ok}}
  \jlcmd{t.\elev3}
  \jlcmd{exp(t).*t}
  \jlcmd{1./t}
}

\myframeblack{
  \jlcmd{h(x,y) = x\elev2-y\elev2}
  \jlcmd{h(2,1)}
  \pause
  \jlcmd{f(x) = h(x,2)}
  \pause
  \jlcmd{q(x) = 0.5*dot(x,x)}
  \jlcmd{q(ones(10))}
  \pause
  \jlcmd{D(x,f,h) = (f(x+h)-f(x)/h)}
  \jlcmd{D(1,x->x\elev2,0.1)}
}

\myframeblack{
  \jlcmd{\cmmt{f dependendo dela mesmo?}}
  \jlcmd{f(x) = f(x-1)*x \cmmt{Loop infinito ou erro}}
  \pause
  \jlcmd{f(x) = x > 0 ? x\elev2+1 : 2*x+1}
  \jlcmd{fat(x\twodots Integer) = x > 1 ? fat(x-1)*x : 1}
}


\myframeblack{
  \jlcmd{function foo(a\twodots Float64, v\twodots Array\{Float64\}) \\
  \jlindent \spcindent a = 2 \\
  \jlindent \spcindent v[1] = 0.0 \\
  \jlindent \spcindent return a, v \\
  \jlindent end}
  \jlcmd{a = 3}
  \jlcmd{v = rand(3)}
  \jlcmd{b, w = foo(a,v)}
}

\myframeblack{
  \jlcmd{function foo(a\twodots Float64, v\twodots Array\{Float64\}) \\
  \jlindent \spcindent a = 2 \\
  \jlindent \spcindent w = copy(v) \\
  \jlindent \spcindent w[1] = 0.0 \\
  \jlindent \spcindent return a, w \\
  \jlindent end}
  \jlcmd{a = 3}
  \jlcmd{v = rand(3)}
  \jlcmd{b, w = foo(a,v)}
}

\myframeblack{
  \jlcmd{function bar(x\twodots Int) \\
    \jlindent \spcindent return x+1 \\
    \jlindent end}
  \jlcmd{function bar(x\twodots FloatingPoint) \\
    \jlindent \spcindent return 1/x \\
    \jlindent end}
  \jlcmd{bar(2)}
  \jlcmd{bar(2.0)}
}

\myframe{
  \ctr{Interação com C e Fortran}
  ccall( (FUNCAO, BIBLIOTECA), RETURN, (TIPOS, DE, ENTRADA), ENTRADAS)
  \begin{itemize}
    \item A biblioteca tem que ser dinâmica (shared);
    \item Os tipos estão numa tupla;
    \item Existem os tipos {\tt Cint = Int32}, {\tt Cfloat = Float32} e
      {\tt Cdouble = Float64}.
  \end{itemize}
}

\begin{frame}[fragile]
  \ctr{Interação com C e Fortran}
  \lstinputlisting[title=ccode/dot.c]{src/ccode/dot.c}
\begin{lstlisting}
ccall( ("dotC", -), Cdouble, (Cint, Ptr{Cdouble}, Ptr{Cdouble}), n, x, y)
\end{lstlisting}
\end{frame}

\myframeblack{
  \ctrwhite{Interação com C e Fortran}
  \cmd{gcc -c -o dot.o dot.c -fPIC}
  \cmd{ld -shared -o libtestC.so dot.o}
}

\myframe{
  \ctr{Interação com C e Fortran}
  \lstinputlisting[title=testC.jl]{src/testC.jl}
}

\begin{frame}[fragile]
  \ctr{Interação com C e Fortran}
  \lstinputlisting[title=fcode/dot.f]{src/fcode/dot.f}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\begin{lstlisting}
n = 100
d = [0.0] #Um vetor
ccall( ("dotf_", -), Void, (Ptr{Int32}, Ptr{Float64},
  Ptr{Float64}, Ptr{Float64}), Int32[n], x, y, d)
\end{lstlisting}
\end{frame}

\myframeblack{
  \ctrwhite{Interação com C e Fortran}
  \cmd{gfortran -c -o dot.o dot.f -fPIC}
  \cmd{ld -shared -o libtestF.so dot.o -gfortran}
}

\myframe{
  \ctr{Interação com C e Fortran}
  \lstinputlisting[title=testF.jl]{src/testF.jl}
}

\section*{Plots}

\myframe{
  \begin{itemize}
    \item Não existe pacote padrão;
    \item Algumas opções são PyPlot, Gadfly e Winston;
    \item Podemos instalar o pacote direto do terminal do Julia;
    \item Como é tudo novo, e existem muitas dependências, não há garantia que
      os pacotes estão funcionando.
    \item Normalmente esses problemas são reportados e alguma solução (às vezes
      temporária) é apresentada.
  \end{itemize}
}

\myframeblack{
  \jlcmd{Pkg.update()}
  \jlcmd{Pkg.add("PyPlot")}
  \jlcmd{using PyPlot}
  \jlcmd{plot([1,2,3,4,5],[3,2,5,1,4])}
  \jlcmd{plot([1,2,3,4,5],[3,2,5,1,4],".")}
}

\myframeblack{
  \scriptsize
  \only<1>{
    \begin{center}
      \includegraphics[height=0.7\textheight]{img/ex1.png}
    \end{center}
    \jlcmd{plot([1,2,3,4,5],[3,2,5,1,4])}
    \jlcmd{axis([0,6,0,6])}
  }
  \only<2>{
    \begin{center}
      \includegraphics[height=0.7\textheight]{img/ex2.png}
    \end{center}
    \jlcmd{plot([1,2,3,4,5],[3,2,5,1,4],".")}
    \jlcmd{axis([0,6,0,6])}
  }
  \only<3>{
    \begin{center}
      \includegraphics[height=0.7\textheight]{img/ex3.png}
    \end{center}
    \jlcmd{x = linspace(0,1,100);}
    \jlcmd{plot(x,x.\elev2)}
    \jlcmd{xlabel("Coiso"); ylabel("Outro coiso")}
  }
  \only<4>{
    \begin{center}
      \includegraphics[height=0.7\textheight]{img/ex4.png}
    \end{center}
    \jlcmd{x = linspace(0,1,100);}
    \jlcmd{plot(x, x.\elev3-x, "r", x, 4*x.*(1-x), "b\ddash")}
  }
  \only<5>{
    \begin{center}
      \includegraphics[height=0.7\textheight]{img/ex5.png}
    \end{center}
    \jlcmd{x = linspace(0,1,100);}
    \jlcmd{plot(cos(2*pi*x), sin(2*pi*x), "o")}
    \jlcmd{title("Círculo")}
  }
  \only<6>{
    \begin{center}
      \includegraphics[height=0.7\textheight]{img/ex6.png}
    \end{center}
    \jlcmd{x = linspace(0,1,100);}
    \jlcmd{plot(x, x.\elev2, "r")}
    \jlcmd{plot(x, 1-x.\elev2, color="blue", linewidth=2.0, linestyle="\ddash")}
  }
  \only<7>{
    \begin{center}
      \includegraphics[height=0.7\textheight]{img/ex7.png}
    \end{center}
    \jlcmd{x = linspace(0,1,100);}
    \jlcmd{plot(x, x.\elev2.*sin(4*pi*x))}
    \jlcmd{plot(x, x.\elev2, "r--", x, -x.\elev2, "r--")}
    \jlcmd{title(L"Plot of \$f(x) = x\elev2\textbackslash sin(x)\$")}
  }
}
